-----------------------------------------------------------------------------
01. Which two statements are true?
a)An abstract class can implement an interface.
b)An abstract class can be extended by an interface.
c)An interface CANNOT be extended by another interface.
d)An interface can be extended by an abstract class.
e)An abstract class can be extended by a concrete class.
f)An abstract class CANNOT be extended by an abstract class.

¿Qué dos afirmaciones son ciertas?
a) Una clase abstracta puede implementar una interfaz.
b) Una clase abstracta puede ser extendida por una interfaz.
c) Una interfaz NO PUEDE ser extendida por otra interfaz.
d) Una interfaz puede ser extendida por una clase abstracta.
e) Una clase abstracta puede ser extendida por una clase concreta.
f) Una clase abstracta NO PUEDE ser extendida por una clase abstracta.

QUESTION: 01 Answer: a, e

-----------------------------------------------------------------------------

02. Which code fragment cause a compilation error?
a)flat flt = 100F;
b)float flt = (float) 1_11.00;
c)float flt = 100;
d)double y1 = 203.22; float flt = y1;
e)int y2 = 100; floatflt = (float) y2;

Answer: d

-----------------------------------------------------------------------------
03. Which three are advantages of the Java exception mechanism?

a)Improves the program structure because the error handling code is separated from the normal program function
b)Provides a set of standard exceptions that covers all the possible errors
c)Improves the program structure because the programmer can choose where to handle exceptions
d)Improves the program structure because exceptions must be handled in the method in which they occurred
e)allows the creation of new exceptions that are tailored to the particular program being

¿Cuáles son las tres ventajas del mecanismo de excepción de Java?
a) Mejora la estructura del programa porque el código de manejo de errores está separado de la función normal del programa
b) Proporciona un conjunto de excepciones estándar que cubre todos los posibles errores.
c) Mejora la estructura del programa porque el programador puede elegir dónde manejar las excepciones
d) Mejora la estructura del programa porque las excepciones deben manejarse en el método en el que ocurrieron
e) permite la creación de nuevas excepciones que se adaptan al programa particular que se está

Answer: a, c, e

----------------------------------------------------------------------------
04. Given the code fragment:
1. ArrayList<Integer> list = new ArrayList<>(1);
2. list.add(1001);
3. list.add(1002);
4. System.out.println(list.get(list.size()));

What is the result?
a)Compilation fails due to an error on line 1.
b)An exception is thrown at run time due to error on line 3
c)An exception is thrown at run time due to error on line 4
d)1002

Answer: c

------------------------------------------------------------------------------
05. Which three are bad practices?
a)Checking for ArrayIndexoutofBoundsException when iterating through an array to determine when all elements have been visited
b)Checking for Error and. If necessary, restarting the program to ensure that users are unaware problems
c)Checking for FileNotFoundException to inform a user that a filename entered is not valid
d)Checking for ArrayIndexoutofBoundsException and ensuring that the program can recover if oneoccur
e)Checking for an IOException and ensuring that the program can recover if one occurs

a) Verificación de ArrayIndexoutofBoundsException al iterar a través de un array para determinar cuándo se han visitado todos los elementos
b) Comprobación de error y. Si es necesario, reinicie el programa para asegurarse de que los usuarios no tengan problemas.
c) Verificar FileNotFoundException para informar a un usuario que un nombre de archivo ingresado no es válido
d) Verificar ArrayIndexoutofBoundsException y asegurar que el programa pueda recuperarse si ocurre
e) Verificar una IOException y asegurarse de que el programa pueda recuperarse si ocurre

Answer: a, b, c
-------------------------------------------------------------------------------
06. Consider Integer number = Integer.valueOff 808.1");

Which is true about the above statement?

a)The value of the variable number will be 808.1
b)The value of the variable number will be 808
c)The value of the variable number will be 0.
d)A NumberFormatException will bethrow.
e)It will not compile.

Answer: e

-------------------------------------------------------------------------------
07. An unchecked exception occurs in a methoddosomething() Should other code be added in thedosomething() method for it to compile and execute?

a)The Exception must be caught
b)The Exception must be declared to be thrown.
c)The Exception must be caught or declared to be thrown.
d)No other code needs to be added.

Answer: d

-------------------------------------------------------------------------------

08. Given the for loop construct:for ( expr1 ; expr2 ; expr3 ) { statement; }

Which two statements are true?
a)This is not the only valid for loop construct; there exits another form of for loop constructor.
b)The expression expr1 is optional. it initializes the loop and is evaluated once, as the loop begin.
c)When expr2 evaluates to false, the loop terminates. It is evaluated only after each iteration through the loop.
d)The expression expr3 must be present. It is evaluated after each iteration through the loop.

Answer: a, b

-------------------------------------------------------------------------------

09. Which of the following will print current time?

a)System.out.print(new LocalTime()-now0);
b)System.out.print(new LocalTime());
c)System.ouLprint(LocalTime.now());
d)System.ouLprint(LocalTime.today());
e)None of the above.

Answer: c

--------------------------------------------------------------------------------

10. Which two are valid declarations of a two-dimensional array?

a)int [] [] array2D;
b)int [2] [2] array2D;
c)int array2D [];
d)int [] array2D [];
e)int [] [] array2D [];

Answer: a, d

